{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_020513",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "산청 전 구형왕릉"
    },
    "text": "山清傳仇衡王陵 (산청 전 구형왕릉)\\n\n慶尚南道山清郡錦西面花渓里山16番地\\n\nこの場所は1971年2月9日に史跡に指定されました。斜面には西から東に向かって流れ落ちる層段があり、前面には7つの段があります。層の高さに応じて、背面に行くほど傾斜しているため、体感することができます。頂上は楕円形で、全高は前面中央から7.15メートルあります。第4段の東側には監室があり、幅約40センチメートル、高さ約40センチメートル、深さ約68センチメートルの大きさです。この石墓を中心に、高さ約1メートルの同じ雑石で築かれた塀が建てられています。また、前面中央には「駕洛国陽王陵」と刻まれた石碑があります。その前には上石や長明などがあり、左右には文人石、無印石、石獣がそれぞれ1組配置されていますが、これらの石造物は最近の作品であり、石墓とは時代的に乖離があります。『申贈』の巻31「山陰縣山川条」と洪儀泳（1750〜1815）の『王山深陵記』によれば、この場所は王陵であり、この山の下にはかつて西に位置していた王山寺から移された旧形の王と王妃の肖像画が奉安された斎室があると明記されています。",
    "QA": [
        {
            "question": "この場所は何のために指定されましたか？",
            "answer": "この場所は1971年2月9日に史跡に指定されました。"
        },
        {
            "question": "この場所には何がありますか？",
            "answer": "この場所には王陵があります。"
        },
        {
            "question": "王陵の特徴は何ですか？",
            "answer": "王陵の特徴は、斜面に流れ落ちる層段があり、頂上は楕円形で、背面には傾斜があります。"
        },
        {
            "question": "王陵の前面には何がありますか？",
            "answer": "王陵の前面には7つの段があります。"
        },
        {
            "question": "王陵の第4段の東側には何がありますか？",
            "answer": "王陵の第4段の東側には監室があります。"
        },
        {
            "question": "監室の大きさはどのくらいですか？",
            "answer": "監室の大きさは、幅約40センチメートル、高さ約40センチメートル、深さ約68センチメートルです。"
        },
        {
            "question": "王陵の周りには何が建てられていますか？",
            "answer": "王陵の周りには、高さ約1メートルの雑石で築かれた塀が建てられています。"
        },
        {
            "question": "王陵の前面には何が刻まれていますか？",
            "answer": "王陵の前面には「駕洛国陽王陵」と刻まれた石碑があります。"
        },
        {
            "question": "王陵の前にはどのような石造物がありますか？",
            "answer": "王陵の前には上石や長明などの石造物があり、左右には文人石、無印石、石獣が配置されています。"
        },
        {
            "question": "この場所は何のために使われていましたか？",
            "answer": "この場所は王陵であり、かつての王山寺から移された肖像画が奉安された斎室がありました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 362,
        "QA": 357
    }
}